1. Функции нужны чтобы сделать код лаконичнее, не повторяя один и тот же кусок кода несколько раз за счет создания 
определенного "шаблона".
2. Для того чтобы была возможность выполнять функцию с рандомными переменными.